\section{Zastosowane operacje}
\subsection{Negatyw}
Jest to jedna z najprostszych operacji polegających na odjęciu wartości pikseli
od 255 -- dając w efekcie kolory odwrócone w rozumieniu RGB.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
        for (int i = 0; i < width; i++) {
            for (int j = 0; j < height; j++) {
                int currentRGB = in.getRGB(i, j);
                int newR = 0xff - RGB.getR(currentRGB);
                int newG = 0xff - RGB.getG(currentRGB);
                int newB = 0xff - RGB.getB(currentRGB);
                out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(newR, newG, newB));
            }
        }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu wykonującego negatyw}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/02.jpg}
  \caption{Obraz 1 po zastosowaniu negatywu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{2/02.jpg}
  \caption{Obraz 2 po zastosowaniu negatywu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{3/02.jpg}
  \caption{Obraz 3 po zastosowaniu negatywu}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Skala szarości}
Skala szarości polega na wyliczeniu wartości średniej danego piksela i
wstawieniu jej jako nową wartość każdego z kanałów.

\begin{itemize}
\item Średnia arytmetyczna wartości kanałów
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
        for (int i = 0; i < width; i++) {
            for (int j = 0; j < height; j++) {
                int currentRGB = in.getRGB(i, j);
                int r = RGB.getR(currentRGB);
                int g = RGB.getG(currentRGB);
                int b = RGB.getB(currentRGB);
                int pixel = (r + g + b) / 3;
                out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(pixel, pixel, pixel));
            }
        }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu wykonującego skalę szarości wariant 1}
\end{figure} 
\item Średnia ważona z naciskiem na zieleń. Oko ludzkie jest wyczulone
  najbardziej na kolor zielony. Z tego powodu obraz wydaje się wyraźniejszy i
  jaśniejszy.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
        for (int i = 0; i < width; i++) {
            for (int j = 0; j < height; j++) {
                int currentRGB = in.getRGB(i, j);
                int r = RGB.getR(currentRGB);
                int g = RGB.getG(currentRGB);
                int b = RGB.getB(currentRGB);
                int pixel = (int)(0.3*r + 0.59*g + 0.11*b);
                out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(pixel, pixel, pixel));
            }
        }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu wykonującego skalę szarości wariant 2}
\end{figure} 
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/04.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/04.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/04.jpg}
\end{minipage}
\caption{Lewy: skala szarości wariant 1 | Prawy: skala szarości wariant 2}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Normalizacja historgramu}
Jak nazwa wskazuje, operacja ta rozszerza zakres barwny dla każdego obrazu.
Dzięki temu nabiera on bardziej żywej charakterystyki. Tym sposobem można
usprawnić nawet bardzo wyblakłe zdjęcia.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
        for (int i = 0; i < width; i++) {
            for (int j = 0; j < height; j++) {
                int currentRGB = in.getRGB(i, j);
                int r = RGB.getR(currentRGB);
                int g = RGB.getG(currentRGB);
                int b = RGB.getB(currentRGB);
                if(r > maxR){
                    maxR = r;
                }
                if(g > maxG){
                    maxG = g;
                }
                if(b > maxB){
                    maxB = b;
                }
                if(r < minR){
                    minR = r;
                }
                if(g < minG){
                    minG = g;
                }
                if(b < minB){
                    minB = b;
                }
            }
        }
        for (int i = 0; i < width; i++) {
            for (int j = 0; j < height; j++) {
                int currentRGB = in.getRGB(i, j);
                int r = RGB.getR(currentRGB);
                int g = RGB.getG(currentRGB);
                int b = RGB.getB(currentRGB);
                int newR = (int)(255*(r-minR)/(1.0*maxR-minR));
                int newG = (int)(255*(g-minG)/(1.0*maxG-minG));
                int newB = (int)(255*(b-minB)/(1.0*maxB-minB));
                out.setRGB(i,j, RGB.toRGB(newR, newG, newB));
            }
        }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu wykonującego normalizację histogramu}
\end{figure} 
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/01b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/01b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/01b.jpg}
\end{minipage}
\caption{Lewy: oryginał | Prawy: po wyrównaniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/03b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/03b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/03.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/03b.jpg}
\end{minipage}
\caption{Lewy: skala szarości wariant 1 | Prawy: po wyrównaniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/04.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{1/04b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/04.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{2/04b.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/04.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \includegraphics[width=\textwidth]{3/04b.jpg}
\end{minipage}
\caption{Lewy: skala szarości wariant 2 | Prawy: po wyrównaniu}
\end{figure}
